%!TEX root = ../documentation.tex

\section{Daten} \label{data}

\begin{wrapfigure}{r}{0.5\textwidth}
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{../../Plots/gender_data_availability.png}
    \caption{Anteil der Datensätze mit fehlenden Charakter-/Geschlechtsdaten unter Knoten sowie Kanten.}\label{fig:gender_data_availability}
\end{wrapfigure}

Der in dieser Arbeit genutze Datensatz\footnotemark{} umfasst Daten zu 63.039 Charakteren sowie zu 114.493 einzelnen Comic Ausgaben.
\footnotetext{Die Daten wurden uns freundlichewerise von Malte Lars Heckelen zur Verfügung gestellt.}
Der Datensatz hat Informationen zu 863.219 Verbindungen (Kanten) zwischen diesen Knoten, wobei nicht zu jeder Kante Daten zu Charakter und Ausgabe vorliegen.
Es verbleiben insgesamt 534.408 Kanten zu denen sowohl Charakter- als auch Ausgabendaten vorliegen und die für diese Arbeit genutzt werden konnten.
Zu einigen Charakteren lagen zwar prinzipiell Daten vor, jedoch fehlte die für diese Arbeit relevante Angabe zum Geschlecht, siehe hierzu auch \autoref{fig:gender_data_availability}.
Da die Daten aus den Fandom Wikis zu DC und Marvel Comics\footnotemark{} stammen konnten wir bei einigen dieser Datensätze nachträglich die Angabe zum Geschlecht mittels web scraping aus den entsprechenden Wikis abrufen. \footnotemark
\footnotetext{\href{https://marvel.fandom.com/wiki/Marvel_Database}{marvel.fandom.com} sowie \href{https://dc.fandom.com/wiki/DC_Comics_Database}{dc.fandom.com}}
\footnotetext{Für größere Operationen bieten beide Wikis einen Datendownload als XML-Dump an.}
Es verblieben insgesamt 4.348 Charaktere ohne Daten zum Geschlecht, diese können zwar für die Konstruktion eines Netzwerkes, nicht aber sinnvoll zur statistischen Auswertung genutzt werden.

\autoref{fig:newly_introduced_ratio} zeigt den Anteil an weiblichen Figuren unter den neu eingeführten Charakteren, welcher konstant deutlich unter 50\% liegt, aber einen positiven Trend erkennen lässt.
Beobachten lässt sich auch, dass der Anteil der weiblichen Charaktere bei DC Comics signifikant höher ist als bei Marvel Comics, $\chi^2 = 49.68, p < 0.001$.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1.0\textwidth]{../../Plots/Female_characters_introduced_time_relative_smooth.png}
    \caption{Anteil weiblicher Charaktere unter den neu eingeführten Figuren nach Jahr} \label{fig:newly_introduced_ratio}
\end{figure}